2002年，[美国电影学会從](../Page/美国电影学会.md "wikilink")400片提名美国電影中，評選出100部百年來最偉大的愛情片名單，作為美国电影学院的“百年百大”系列的一个重要部分——“**AFI百年百大愛情電影**”（**AFI's
100 Years... 100 Passions**）。

## 百大愛情片名單

  - 女演員以[凱瑟琳·赫本出現](../Page/凱瑟琳·赫本.md "wikilink")6次最多，[奧黛麗·赫本出現](../Page/奧黛麗·赫本.md "wikilink")5次居次。
  - 男演員以[卡萊·葛倫出現](../Page/卡萊·葛倫.md "wikilink")6次最多，[亨弗萊·鮑嘉及](../Page/亨弗萊·鮑嘉.md "wikilink")[詹姆斯·史都華出現](../Page/詹姆斯·史都華.md "wikilink")5次居次。
  - [威廉·惠勒及](../Page/威廉·惠勒.md "wikilink")[喬治·丘克各以](../Page/喬治·丘克.md "wikilink")4部作品並列為出現最多的導演。
  - 年代最早的電影是1920年的《[江水東流](../Page/江水東流.md "wikilink")》。最近的是1998年的《[莎翁情史](../Page/莎翁情史.md "wikilink")》。

## AFI百年百大愛情電影

1.  Casablanca（1942）[北非諜影](../Page/北非諜影.md "wikilink")
2.  Gone With The Wind（1939）[亂世佳人](../Page/亂世佳人.md "wikilink")
3.  West Side Story（1961）[西城故事](../Page/西城故事.md "wikilink")
4.  Roman Holiday（1953）[-{zh-cn:罗马假日; zh-tw:羅馬假期;
    zh-hk:金枝玉葉;}-](../Page/羅馬假期.md "wikilink")
5.  An Affair To Remember（1957）[金玉盟](../Page/金玉盟.md "wikilink")
6.  The Way We Were（1973）[往日情懷](../Page/往日情懷.md "wikilink")
7.  Doctor Zhivago（1965）[日瓦戈医生](../Page/日瓦戈医生_\(电影\).md "wikilink")
8.  It's A Wonderful Life（1946）[風雲人物](../Page/風雲人物.md "wikilink")
9.  Love Story（1970）[愛的故事](../Page/愛的故事.md "wikilink")
10. City Lights（1931）[城市之光](../Page/城市之光.md "wikilink")
11. Annie Hall（1977）[安妮霍爾](../Page/安妮霍爾.md "wikilink")
12. My Fair Lady（1964）[窈窕淑女](../Page/窈窕淑女.md "wikilink")
13. Out Of Africa（1985）[遠離非洲](../Page/遠離非洲.md "wikilink")
14. The African Queen（1951）[非洲皇后](../Page/非洲皇后.md "wikilink")
15. Wuthering Heights（1939）[咆哮山莊](../Page/咆哮山莊.md "wikilink")
16. Singin' In The Rain（1952）[萬花嬉春](../Page/萬花嬉春.md "wikilink")
17. Moonstruck（1987）[發暈](../Page/發暈.md "wikilink")、[月滿抱佳人](../Page/月滿抱佳人.md "wikilink")
18. Vertigo（1958）[迷魂記](../Page/迷魂記.md "wikilink")
19. Ghost（1990）[人鬼情未了](../Page/人鬼情未了.md "wikilink")
20. From Here To Eternity（1953）[亂世忠魂](../Page/亂世忠魂.md "wikilink")
21. Pretty Woman（1990）[麻雀變鳳凰](../Page/麻雀變鳳凰.md "wikilink")
22. On Golden Pond（1981）[金池塘](../Page/金池塘.md "wikilink")
23. Now, Voyager（1942）[揚帆](../Page/揚帆.md "wikilink")
24. King Kong（1933）[金剛](../Page/金剛_\(1933年電影\).md "wikilink")
25. When Harry Met
    Sally....（1989）[當哈利碰上莎莉](../Page/當哈利碰上莎莉.md "wikilink")
26. The Lady Eve（1941）[淑女伊芙](../Page/淑女伊芙.md "wikilink")、淑女夏娃
27. The Sound Of Music（1965）[真善美](../Page/音乐之声_\(电影\).md "wikilink")
28. The Shop Around The Corner（1940）[街角的商店](../Page/街角的商店.md "wikilink")
29. An Officer And A Gentleman（1982）[軍官與紳士](../Page/軍官與紳士.md "wikilink")
30. Swing Time（1936）[歡樂時光](../Page/歡樂時光.md "wikilink")
31. The King And I（1956）[國王與我](../Page/國王與我_\(1956年電影\).md "wikilink")
32. Dark Victory（1939）[黑色勝利](../Page/卿何薄命.md "wikilink")
33. Camille（1937）[茶花女](../Page/茶花女.md "wikilink")
34. Beauty And The
    Beast（1991）[美女与野兽](../Page/美女与野兽_\(1991年电影\).md "wikilink")
35. Gigi（1958）[金粉世界](../Page/金粉世界.md "wikilink")
36. Random Harvest（1942）[鴛夢重溫](../Page/鴛夢重溫.md "wikilink")
37. Titanic（1997）[泰坦尼克号](../Page/泰坦尼克号_\(1997年电影\).md "wikilink")
38. It Happened One
    Night（1934）[一夜風流](../Page/一夜風流_\(1934年電影\).md "wikilink")
39. An American In Paris（1951）[花都舞影](../Page/花都舞影.md "wikilink")
40. Ninotchka（1939）[俄宮豔使](../Page/俄宮豔使.md "wikilink")
41. Funny Girl（1968）[妙女郎](../Page/妙女郎.md "wikilink")
42. Anna Karenina（1935）[安娜卡列妮娜](../Page/安娜卡列妮娜.md "wikilink")
43. A Star Is Born（1954）[星海浮沈錄](../Page/星海浮沈錄.md "wikilink")
44. The Philadelphia Story（1940）[費城故事](../Page/費城故事.md "wikilink")
45. Sleepless In
    Seattle（1993）[西雅圖夜未眠](../Page/西雅圖夜未眠.md "wikilink")、[緣份的天空](../Page/緣份的天空.md "wikilink")
46. To Catch A Thief（1955）[捉賊記](../Page/捉賊記.md "wikilink")
47. Splendor In The Grass（1961）[天涯何處無芳草](../Page/天涯何處無芳草.md "wikilink")
48. Last Tango In Paris（1972）[巴黎最後探戈](../Page/巴黎最後探戈.md "wikilink")
49. The Postman Always Rings Twice（1946）[蕩婦怨](../Page/蕩婦怨.md "wikilink")
50. Shakespeare In Love（1998）[莎翁情史](../Page/莎翁情史.md "wikilink")
51. Bringing Up Baby（1938）[育嬰奇譚](../Page/育嬰奇譚.md "wikilink")
52. The Graduate（1967）[畢業生](../Page/毕业生_\(电影\).md "wikilink")
53. A Place In The Sun（1951）[郎心如鐵](../Page/郎心如鐵.md "wikilink")
54. Sabrina（1954）[龍鳳配](../Page/龍鳳配.md "wikilink")
55. Reds（1981）[烽火赤焰萬里情](../Page/烽火赤焰萬里情.md "wikilink")
56. The English Patient（1996）[英倫情人](../Page/英倫情人.md "wikilink")
57. Two For The Road（1967）[儷人行](../Page/儷人行.md "wikilink")
58. Guess Who's Coming To
    Dinner（1967）[猜猜谁来吃晚餐](../Page/猜猜谁来吃晚餐.md "wikilink")
59. Picnic（1955）[野宴](../Page/野宴.md "wikilink")
60. To Have And Have Not（1944）[逃亡](../Page/逃亡.md "wikilink")
61. Breakfast At Tiffany's（1961）[第凡內早餐](../Page/第凡內早餐.md "wikilink")
62. The Apartment（1960）[公寓春光](../Page/公寓春光.md "wikilink")
63. Sunrise（1927）[日出](../Page/日出.md "wikilink")
64. Marty（1955）[馬蒂](../Page/君子好逑_\(美國電影\).md "wikilink")
65. Bonnie And Clyde（1967）[我倆沒有明天](../Page/我倆沒有明天.md "wikilink")
66. Manhattan（1979）[曼哈頓](../Page/曼哈顿_\(电影\).md "wikilink")
67. A Streetcar Named Desire（1951）[慾望街車](../Page/慾望街車.md "wikilink")
68. What's Up, Doc?（1972）[愛的大追蹤](../Page/愛的大追蹤.md "wikilink")
69. Harold And Maude（1971）[哈洛與茂德](../Page/哈洛與茂德.md "wikilink")
70. Sense And
    Sensibility（1995）[理性與感性](../Page/理性與感性_\(電影\).md "wikilink")
71. Way Down East（1920）[江水東流](../Page/江水東流.md "wikilink")
72. Roxanne（1987）[愛上羅姍](../Page/愛上羅姍.md "wikilink")
73. The Gost And Mrs. Muir（1947）[幽靈與未亡人](../Page/幽靈與未亡人.md "wikilink")
74. Woman Of The Year（1942）[小姑獨處](../Page/小姑獨處.md "wikilink")
75. The American President（1995）[白宮夜未眠](../Page/白宮夜未眠.md "wikilink")
76. The Quiet Man（1952）[蓬門今始為君開](../Page/蓬門今始為君開.md "wikilink")
77. The Awful Truth（1937）[驚人事蹟](../Page/驚人事蹟.md "wikilink")
78. Coming Home（1978）[返鄉](../Page/返鄉.md "wikilink")
79. Jezebel（1939）[紅衫淚痕](../Page/紅衫淚痕.md "wikilink")
80. The Sheik（1921）[酋長](../Page/酋長.md "wikilink")
81. The Goodbye Girl（1977）[再見女郎](../Page/再見女郎.md "wikilink")
82. Witness（1985）[證人](../Page/證人_\(1985年電影\).md "wikilink")
83. Morocco（1930）[摩洛哥](../Page/摩洛哥.md "wikilink")
84. Double Indemnity（1944）[雙重保險](../Page/雙重保險.md "wikilink")
85. Love Is A Many-Splendored
    Thing（1955）[生死戀](../Page/生死戀_\(1955年電影\).md "wikilink")
86. Notorious（1946）[美人計](../Page/美人計.md "wikilink")
87. The Unbearable Lightness Of
    Being（1988）[布拉格的春天](../Page/情陷布拉格.md "wikilink")
88. The Princess Bride（1987）[公主新娘](../Page/公主新娘.md "wikilink")
89. Who's Afraid Of Virginia
    Woolf?（1966）[靈慾春宵](../Page/靈慾春宵.md "wikilink")
90. The Bridges Of Madison
    County（1995）[廊桥遗梦](../Page/廊桥遗梦.md "wikilink")
91. Working Girl（1988）[上班女郎](../Page/上班女郎.md "wikilink")
92. Porgy And Bess（1959）[乞丐與蕩婦](../Page/乞丐與蕩婦.md "wikilink")
93. Dirty Dancing（1987）[熱舞17](../Page/熱舞17.md "wikilink")、辣身舞
94. Body Heat（1981）[體熱](../Page/體熱.md "wikilink")
95. Lady And The Tramp（1955）[小姐與流氓](../Page/小姐与流浪汉.md "wikilink")
96. Barefoot In The Park（1967）[裸足佳偶](../Page/裸足佳偶.md "wikilink")
97. Grease（1978）[火爆浪子](../Page/火爆浪子.md "wikilink")
98. The Hunchback Of Notre Dame（1939）[鐘樓怪人](../Page/鐘樓怪人.md "wikilink")
99. Pillow Talk（1959）[枕邊細語](../Page/枕邊細語.md "wikilink")
100. Jerry Maguire（1996）[征服情海](../Page/征服情海.md "wikilink")

## 外部連結

  - [AFI's list](http://www.afi.com/tvevents/100years/passions.aspx)

[A](../Category/美國電影學院百年百大系列.md "wikilink")
[A](../Category/英語電影.md "wikilink")
[A](../Category/愛情片.md "wikilink")